\begin{itemize}
  \item Le quadrilatère $ABCD$ est un parallélogramme
  
  Si un quadrilatère est un parallélogramme alors les côtés opposés sont parallèles.

  On en déduit que $(AB) \parallel (CD)$.
  \item De même dans le parallélogramme $CDEF$, on prouverait que $(CD) \parallel (EF)$.
  \item On a $(AB) \parallel (CD)$ et $(CD) \parallel (EF)$ donc $(AB) \parallel (EF)$.
\end{itemize}